華航 長榮 機師下月或罷工

2018年07月28日

華航 長榮 機師下月或罷工

【本報訊】赴台旅遊的港人請注意，當地或出現機師罷工。由於不滿爭取改善過勞和飛安的勞資協商破裂，由華航和長榮航空（圖）台籍機師組成的桃園市機師職業工會，7月16日發動罷工投票，到8月6日截止，至前日投票票數已經過半，雖然尚未開票，但預期會員投反對票可能性低，幾乎可形同機師工會已取得合法罷工權，讓華航和長榮面臨機師罷工危機，若成事也將是當地首次出現機師罷飛。

工會半數人已投票

桃園市機師職業工會由華航和長榮航空台籍機師組成，現有近1,400名會員，其中華航超過800名機師加入工會，約佔華航1,200多名台籍機師六成多，長榮航空則有超過500多名機師加入工會，也約佔長榮航空800名台籍機師的六成多。

桃園市機師職業工會常務理事陳祥麟預計將取得正式合法罷工權，但確切罷工時間仍未定，一定會先預告讓旅客知道，機師工會希望與資方談判，盼資方和政府不要錯估情勢，工會很多訴求是為了讓公司更好，並非要干涉公司管理，希望航空公司特別是華航，能正視飛安等問題。

台民航局昨表示，當局將會促請航空公司多與工會溝通，勿犧牲旅客權益。華航表示，投票仍在進行，華航對假設性問題難以回應，盼勞方以理性協商取代罷工。

「我打算訂國泰或港龍」。港人陳太太一家三口將於下月中下旬赴台北旅遊，她昨日在網上訂機票時得悉當地可能發生機師罷工潮，怕影響孩子開學，放棄選搭長榮或華航班機。

上一則
上一則
曾蔭權出院 坐輪椅 鎖手銬 入冊

下一則
下一則
院舍地庫龕場申牌照被揭僭建 1,933龕位恐清走

若然屬實 CX或將成為最大贏家

點解繁體支那台灣有合法工會
英國外海屬地 國際金融中心 香港反而冇

屌我琴日買左機票，今日先睇到單news

有冇巴絲有取消／改華航機票既經驗？

話時話 華航長榮轉機去美加唔錯

因為自由市場無形之手會自動調節人工薪酬。

又罷工 真係好暴力 d台灣人幾時先學到我地香港人比人剝削都要做好份工既精神呀

本身係有

97嗰陣比臨立會廢除左集體談判權

Yes

之前華航班空姐雖然“成功爭取”到想要嘅福利，點知華航請大量“泰藉”空姐用更低嘅人工做野... 航空公司就影響緊個薪酬系統
道高一尺

之後搭華航 可能唔係台妹空姐

一齊過檔去星宇航

國泰或成最大贏家